有人入左大學之後灰左灰左好多嗎

因為屋企人壓力 入左科自己完全冇興趣既科
以前中學既老死個個去哂外國 一係就冇住u life 成日都自己一條友 冇乜目標 冇乜興趣 個人又摺 想搵人傾下計都冇

據說南韓總統為了參加巫教教主起死回生的法術而不派人救援海難，令幾百人慘死。見到南韓的情況，就知道為何香港建國之前，要復興華夏。古老文化和信仰是不能壓抑或剷除的，否則它會以更為野蠻、更違背天理與人情的方式出現在我們的現代社會。

華夏文化復興是以天理人心、以誠明之道來復興祭禮、道義人情與神明崇拜。敬天法祖，崇德報功是華夏信仰的中心，是天人之教。敬天是敬拜上帝（蒼天、老天、天公、老天爺...），敬天的時候也一併祭地（社稷、土地公...），感謝土地恩賜；法祖是向創造文明禮教的祖先學習（禹湯文武、周公孔子...），也效法自己家族的祖宗先賢；崇德是崇拜為國人、為朝廷盡力或犧牲的先賢，如敬拜關公、岳飛等等，報功是為一方之民盡力的忠烈先賢或善人，如忠烈祠拜祭的先賢（例如新界祠堂忠烈祠敬拜的抵抗英軍而戰死的鄉勇），福建的天后娘娘，香港的周王二公、二伯公等。（按：周、王二公是奏請朝廷撤銷遷界令，使到新界人可以返回故地耕作的兩位巡撫大人；二伯公是在香港島醫治貧民的街頭草藥醫生，舊日稱為遊方郎中。）

敬天是普世的，全人類的。法祖是華夏的，天下的。崇德是國家的、朝廷的。報功是地方的、鄉土的。這種信仰方式，形成了華夏族群的天下、國家與地方自治。香港建國之後，因應國情，國家的先烈祠除了宋帝昺、周王二公等華夏先賢之外，也一併供奉金文泰、楊慕琦、麥理浩、尤德等西洋總督先賢。

當年year 1 就係咁，sem b 就quit 咗
事後老母屌到上天，雖然難為咗佢，但都唔太後悔

巴打而家咩環境 我而家year 2 想好想quit

出嚟做緊嘢幾年喇，夠自己洗囉，但拍拖就應該儲唔到多

做你自己鍾意做的事情嗎？ 我最近仲分埋手

參加多d活動囉
主動d
做唔到就接受自己 唔好見人多frd又yo就羨慕

利申: 摺西 習慣就好

揾興趣，真係，參加多啲唔同既活動，大學係一個尋找自己既好機會，要好好把握

又唔會太羨慕 始終自己唔鍾意呢種生活

近來都過得幾好

多數見到都係academic既活動 year 1冇玩 之後好難埋堆

恭喜你巴打

咁點解灰？
其實我都會 見人地多frd多reu ulife好精彩 都會灰 覺得自己好廢
但其實自己好多方面已經比人好 唔需要羨慕一啲自己冇既野 珍惜自己有既 就會冇咁灰嫁啦

唔撚理埋唔埋到呀，自己學到嘢咪得囉

大學人人我行我素,悶到死

因為我冇乜方面比人好掛

係

灰到畢業

其實我自己本身都有d興趣 無奈自己真係蠢 好多野都半桶水

我可以好肯定咁同你講，世上九成人學嘢都係半桶水，你可以放心

你巴定絲?

實有d既 其實入到u都已經叻啦
最佳建議係上少啲連登 就冇咁灰

呢樣真

唔想連登都唔知有咩做

又有咩所謂呢

我上年yr2 sem2 quit左

而家點呀ching

最慘係差丁丁讀到自己想讀果科 屋企人又想你讀埋佢 好難頂

我唔想咁

之前類似你咁 自己本身已經摺 仲要入左hku engine
個科同間U都唔啱我 本身yr1諗住死頂 日日單機上堂 零ulife 成績又差 又冇fd 之後quit左再用dse成績入左另一間U另一科
算係走出左一個低谷
宜家覺得 最緊要搵到自己既興趣同熱情係咩 同埋要搵人同你一齊行
不過老土講句 fd真係唔洗多 有幾個可以交心既close fd就夠

當年我year3 sem頭就quit左，比老豆老母話左好耐。做左一年野之後再讀番書，而家讀緊嘅係自己嘅興趣，雖然辛苦但起碼唔會後悔

你入得Hku都勁啦 我文科仔拎住廿頭分 仲要入左科要讀science既科 我真係灰 而家再報jupas又好似好哂時間咁

用翻jupas個分報？

其實我都識好多人quit u 再入另一科 有d仲quit過2次u
如果你覺得有其他科啱你就唔好死定啦
遲grad冇乜問題 我覺得最緊要你鐘意 開心

利申 其實我都冇乜資格比advice 因為我都係睇分揀科 算唔上讀得好開心

當時差唔多讀到幾抑鬱 諗左好耐 記得有人同我講 到左廿年之後 呢兩年"浪費"左既時間你就會覺得係微不足道
而且 邊個話冇成果就係浪費時間？起碼你點都會因為呢段經歷而成長啦
人生點都會有風浪既
你廿分入到U而經做得好好
quit唔quit就自己諗啦 不過一定要同屋企人商量

摱車邊入到hku
英文廢 讀得幾辛苦 上英文堂高下立見
d tutorial 都要discussion
口啞啞

利申英文 2 retake先上到3

仲要無ulife 無朋友 自己一個上堂 可以成日都唔出聲

唔洗擔心啦
畢左業仲灰

不要再說了

我都唔想頂落去了

唉 我都想retake 不過而家好似冇得combine cert了

推

好灰 你嗰科有女食,我無

雖然大學嗰啲都係八婆金髮mk妹,嗰嗰西口西面,我行我素

屌 我果科仲撚慘呀 有機會都想比你睇下

我工程,你電腦?

Tg傾 我一講就爆

係呀

係咪要quit左先可以報jupas

大學係灰 中學係黑

點解呀

Me too, same here

我間中學同大學一尻樣,啲人仲串

呢層我唔清楚 我quit左冇再報jupas 用番第一次考個分入的

好灰阿
啲人放左學又唔係話好認真讀書
wtsapp 佢地又唔應
根本唔知佢地做乜9
project又唔做 叫佢地玩又唔玩
我係大學究竟識左啲咩人
佢地究竟咩構造

灰

入u 唔係一係經jupasd or non jupas咩

我自己中學好d 巴打讀名校？

多謝大家入黎同我傾下

加油巴打 雖然我自己都係咁

唔係btw垃圾男校

外國U想quit

日日都唔知自己做緊乜咁，但其實理應係好開心，上堂又少，又唔洗早起

自己摺左4年 真心建議如果仲係yrar1,2就quit啦，如果唔係就頂落去啦，應該year3選主修會好dd
有時朋友，u life會不知不覺就有，唔洗勉強，等到就等

我果科冇得揀的

其實自己原本慣左中學入面朋友相處的模式，日日固定同一班人，好有安全感同熟悉。但上u堂堂都唔同人，一堂上得1，2個鐘，好難深交，不過可能係自己內向作怪，單機上堂食飯。加上家庭又家變。所以頭2年返學返到抑鬱，仲頹過你

其實睇得出而家樓主你問題係太孤獨，只能說呢個都係一個人生階段，令自己獨立自主

冇錯 你說穿了

細個真係未試過咁 我仲要家庭問題唔想翻去

我係non-jupas

講真 中學想快啲畢業走人，屌畢左業喇
又掛住中學啲生活，日日同班傻仔癲
而家想約返佢地都難，咪話打機呀，打波都難呀

屌我無fd tim 淨係得啲 working partner

可以同我去玩

大學單機一齊圍爐取暖

小弟ou仔yr3(勿屌)，考過兩次dse。之後都升唔翻八大，想讀中文，點知樹仁兩年都唔收，ou中文都唔收(唔知點解)。隨便揀入左宜家呢科普通商科，先知道其實呢科幾岩自己讀。一路都討厭ou無hall,u life自然又無乜。。雖然本身獨行俠都ok,但都好彩識到2-3個fd叫傾得下計。重要係知道自己目標，同真正了解到自己想要乜。中學日日渾渾噩噩，老師父母叫點就點，自己根本無成長/摸索唔到自己。好彩當初無中文收我，讀過d langugae同文學野，真係唔岩自己 宜家決定grad完去報asso，希望入翻八大(好彩屋企暫時唔等錢，老豆都支持我呢個目前決定)

屌你出黎做野仲灰啦

點會屌你呀巴打 你咁有目標我都好欣賞你

叫下春先

公平咩

Grad完經asso入八大...
係假膠定咩？
前後用十年時間完成八大學位？
係就博三大master啦

唔係假膠。 其實自己一路都想入八大，當年考過兩次dse，已經讀到精神恍惚，打算是是但但讀完個degree就出離做野。點知道一路讀就越唔中意個環境，見到班入u o既fd日日夜夜笙歌，入asso o既都入翻poly city，真幾唔甘心。當時比人洗腦入asso如果失敗就乜都無，後尾先知道升學率高到撲街(4-5成入翻ugc)。後知後覺，當初無揀asso而且真係好想住hall btw我唔係睇死ou,因為距比左好多機會我(出去intern見到d好勁又玩o既人，果班人可能就係我呢世最近距離接觸到o既人)，否則我唔會有呢個目標。

btw 聽聞好似直接報second degree(如果gpa夠)。家姐同學都話我做咩唔直接報asso。答案好簡單，我要證明自己有能力入到，所以決定跟asso呢個途徑。btw樓主加油

識唔到人 好灰 成日自己一個食飯
課程又chur

自己諗住跟屋企人條路揀左果科

入到大學一開始唔想太勤力讀書 唔知讀到咁辛苦為乜 對自己又冇乜好高要求

但係又唔想成日出去玩果d所謂既soc跟埋成班人圍威喂 成鬼日要應酬

搞到個人冇乜野想做變得hea左 最後成績唔好

之後愈讀愈hea gpa又低又冇目標 有段時間好灰

不過都冇quit u 諗住頂硬上捱埋佢拎埋個degree

其實大學生活都冇乜野特別

鍾意咪join下自己中意既活動 唔鍾意咪自己一個hea或者搵fd玩

其實有時習慣左 係大學單機生活冇乜大問題

係孤獨d

一齊加油

好有決心
巴打加油
個degree既價值在於你有幾在乎、學到幾多野走
佩服你

Btw 你唔係入八大就只係為住宿 ulife下話
八大都要做野考試架

i know

我知道間間u都係有野做 就算入到神科每年有人被term走，好似大逃亡咁。只係想表示希望過我理想o既生活。除非grad果陣屋企有咩事變，就出離做野。否則目前都係呢個目標 我

嶺大,教大,城大都有19分wor ching

17分都入到教大sf

係好hea